入境處搗假結婚集團拘86人

2018年08月25日

入境處搗假結婚集團拘86人

入境處昨展示內地結婚證等證物。

【本報訊】入境處搗破假結婚集團，揭發集團利誘年輕男女賺快錢，4年內涉及最少66宗個案，涉款逾500萬人民幣，共拘捕86名香港及內地人，包括3名香港主腦，3人昨被法院裁定8項串謀欺詐罪等罪成。該案累計有23人已被定罪。

三主腦欺詐罪成

3名主腦昨在區域法院應訊，被告王長賢（63歲）、陸永基（32歲）和方慧欣（24歲）還柙至下月7日判刑。法官稱，被告令原本不符來港資格的內地人有機會成功來港，衍生例如醫療、住屋及申請綜援等問題。

消息稱，不法集團用報章廣告及社交媒體作宣傳平台，如facebook、WeChat及WhatsApp等，以「聖誕快錢」及「中港工作，正經高薪」等作招徠，強調參與者可一次過賺取8至10萬報酬，利誘香港年輕男女到內地假結婚，但事主最終只收到7,000至20,000元報酬。

據悉，有參與者因收不足錢向入境處舉報，入境處追查下瓦解該集團，共拘捕42男44女（19至61歲），包括上述3名主腦，被捕人士涉嫌串謀欺詐入境處、協助教唆他人向入境處作虛假陳述等罪。

調查顯示，年輕人是集團招攬的對象，51名被捕香港居民中，超過一半介乎19至29歲。而86名被捕人士已有23人串謀欺詐罪成，其中9人被判監11至18個月，14人候懲。

■記者翁鈺輝、戴國輝

上一則
上一則
再有長洲居民確診登革熱

下一則
下一則
高鐵客量預測減三成 陳帆稱免港鐵承擔虧蝕

So?
都落晒黎啦